Do wyznaczenia otoczki wypukłej wielokąta stanowiącego podstawę graniastosłupa wykorzystano algorytm Grahama. Jest to efektywny algorytm wyszukiwania otoczki wypukłej skończonego zbioru punktów płaszczyzny.

Algorytm przebiega następująco:

\begin{itemize}
\item Wybierz dowolny punkt (ozn. O) należący do otoczki wypukłej punktów.
\item Przesuń wszystkie punkty tak, by punkt O pokrył się z początkiem układu współrzędnych.
\item Posortuj punkty leksykograficznie względem:
\subitem kąta pomiędzy wektorem OP\textsubscript{i} a dodatnią osią układu współrzędnych,
\subitem odległości punktu P\textsubscript{i} od początku układu współrzędnych.
\item Wybierz punkt (ozn. S) o najmniejszej współrzędnej y; jeśli kilka punktów ma tę samą współrzędną y, wybierz spośród nich ten o najmniejszej współrzędnej x.
\item Przeglądaj listę posortowanych punktów poczynając od punktu S:
\subitem Od bieżącej pozycji weź trzy kolejne punkty (ozn. A, B, C).
\subitem Jeśli punkt B leży na zewnątrz trójkąta AOC, to należy do otoczki wypukłej. Przejdź do następnego punktu na liście.
\subitem Jeśli punkt B leży wewnątrz trójkąta AOC, to znaczy, że nie należy do otoczki. Usuń punkt B z listy i cofnij się o jedną pozycję (o ile bieżąca pozycja jest różna od początkowej).
\end{itemize}

Przebieg wyznaczania otoczki wypukłej przedstawiono poniżej.

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{rys/grah1.eps}
\caption[]
{\label{fig:grah1}}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{rys/grah2.eps}
\caption[]
{\label{fig:grah2}}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{rys/grah3.eps}
\caption[]
{\label{fig:grah3}}
\end{center}
\end{figure}

Do obliczenia pola powierzchni podstawy graniastosłupa wykorzystano wzór Gaussa:
\begin{center}
$-2P = \sum_{i=1}^{n} (X_{i+1} - X_{i-1})Y_{i}; 2P = \sum_{i=1}^{n} (Y_{i+1} - Y_{i-1})X_{i}$
\end{center}